---
title: 智人进化录——Day78
date: 2020-06-01 10:49:48
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
1. java审计
    1. 开始规则编写，首先是漏洞规则，然后才是开发
    感觉差不多可以了
    2. RMI和Shiro的内容，前者学习一下，后者写稿。前者还没有看完。  
    3. FastJson、jackson、xstream这些
    看了文章，但整体进度不及预期
    4. 分布式通讯协议文章编写
    主旋律，之前的规划收拾一下，然后再细化任务。主旋律，不能停。吉他和旅游是任务完成后的奖励！
    5. Dubbo架构学习
    doing（明天抓紧的话，半天应该也有可能？）

### 紧急不重要
1. 毕设
    1. debug
    2. vue + spring开发
    3. 规则编写
    4. PPT
2. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.00起床
早上7.50+10，
3. 45分钟燃脂-down，俯卧撑30，12分钟腿部（多次）+腹肌+脸颈背训练+练声，还剩119波比跳
只跑了步，之后小运动可以当做休闲活动，不用算作任务。
4. 张院长那边的工作推荐，了结
down

### 重要不紧急
1. NISP二级
2. Java开发手册7天训练【代表开发技能的锻炼】
3. DevSecOps课程+云课程
4. SRS课程
5. 阿里云、Azure、GPG、Amazone学习+认证
6. 腾讯安全应急响应中心文章，主要是lake做企业防御的心得
7. 英语，以技术方面的英语为主
8. 上海交大的安全类学术论文，以及微软那边的技术学术学习建议【收藏夹组织中有录屏】。
9. 建立对前沿技术的时事追踪，漏洞情报（chy）、文章、赏金、时事、科研。
10. 密码学恶补
11. 研究601事件的规律
doing，写到印象里，有比较大的进展
12. 英语-长难句
13. 测试类课程
    1. 慕课，Java、python、Android一把梭
14. Linux运维课程
    1. Shell
    2. sed,awk
15. cnbird2008的云安全研究+议题
16. 陈平的跨学科思维课
17. 观视频中美元霸权等
18. 《得到》剩余课程刷完，并考虑学点关系处理
19. 通过G的报告，来看各大云安全的差异性
![](https://ph0rse.oss-cn-beijing.aliyuncs.com/mmexport1590750183877.jpeg)



### 不紧急不重要
1. 恶意代码分析技术了解
    把有用的内容消化一下，然后准备放下
    1. FackNet
    2. C2_CS索-谢-Red
    3. Cukoo沙盒
    4. Flare VM
    5. 反调试、沙盒、虚拟机API编程
    6. Practicel那套课程搞定，内化为培训材料
    7. Github上的开源资源，再浏览
    8. 以上的内容，写几篇文章出来

## 反省
1. 上午听歌，浪费了时间
2. 美国的瓜要让步于技术，这里其实有个冲突的地方，关注时事的状态往往会耽误你深入技术，但理财又需要关注时事。25岁之前，还是以技术和解决实际问题为主。其它的都可以先舍去。或者几种到某几天来完成。


## 总结
上午状态很糟糕，一直在以时事为借口逃避，下午状态扭转过来了，这个扭转还是蛮有价值的，整体打6分，重大进步+2分。还剩19分

关于反序列化架构问题，“感觉是边界没分清楚，反序列化数据还没有进行鉴权的情况下，就进行了解析”